## Задача:

Используя любой PHP-фреймворк создать приложение, которое имеет следующие
возможности: любой пользователь приложения может выбрать любого другого пользователя
приложения (кроме себя), чтобы сделать отложенный перевод денежных средств со своего
счета на счет выбранного пользователя. При планировании такого перевода пользователь
указывает сумму перевода в рублях, дату и время, когда нужно произвести перевод. Сумма
перевода ограничена балансом клиента на момент планирования перевода с учетом ранее
запланированных и невыполненных его исходящих переводов. Дата и время выбирается с
точностью до часа с использованием календаря. Способ выбора пользователя - любой (можно
просто ввод ID). Ввод данных должен валидироваться как на стороне клиента, так и на стороне
сервера с выводом ошибок пользователю.

Показать на сайте список всех пользователей и информацию об их одном последнем
переводе с помощью одного SQL-запроса к БД.

Реализовать сам процесс выполнения запланированных переводов. Не допустить
ситуации, при которой у какого-либо пользователя окажется отрицательный баланс.

Написанный для решения задачи код не должен содержать уязвимостей. Процесс
регистрации и проверки прав доступа можно не реализовывать. Для этого допустимо добавить
дополнительное поле ввода для указания текущего пользователя. Внешний вид страниц
значения не имеет.


## Установка

1. Скачать репозиторий
1. Перейти в каталог проекта
1. Настроить .env файл. 
    - Скопировать .env.example в .env 
    - Внести настройки для подключения к базе данных (mysql). База данных уже должна быть создана
1. Установить composer пакеты, выполнив команду `composer install`
1. Дать права пользователю web сервера (nginx/apache) на запись в каталог `storage` и все подкаталоги
1. Применить миграции. Для этого запустить `php ./artisan migrate`
1. Запустить seed, который создаст тестовых пользователей `php ./artisan db:seed --class UsersSeeder`
1. Открыть "http://{you-domain}/users"

## Работа

### Авторизация

В условиях задачи указано, что необязательно реализовывать систему авторизации. 

В связи с этим возможность авторизации под пользователем осуществляется по средством нажатия на ссылку "Залогиниться" на странице "/users".
После этого будет доступна возможность создания перевода.

### Создание перевода

После успешной авторизации вместо ссылки "Залогиниться" будет ссылка "Перевести".  
Переход по ней откроет форму создания перевода

### Статистика переводов

В любой момент времени доступна ссылка "Статистика переводов". Перейдя по ней можно увидеть страницу со статистикой последних переводов каждого пользователя

### Скрипт осуществления переводов

Для запуска скрипта осуществления переводов необходимо запустить скрипт: 

`php ./artisan remittance:send`

Данный скрипт осуществит все переводы, запланированные на сегодняшний день, на текущий час. 

Если необходимо осуществить переводы, запланированные на другой день/час (например для тестирования) можно выполнить команду с доп ключами:

`php ./artisan remittance:send --hour 12 --date 2020-01-02`

Для заполнения таблицы переводов тестовыми данными можно запустить seed:

`php ./artisan db:seed --class MakeRemittanceSeeder`. Данный скрипт создан 100 000 записей 
(количество записей можно изменять в классе seed-а в переменной `$maxRecords`)

Seed будет создавать переводы по следующим критериям:

1. ID получателя и отправителя - случайные числа от 1 до 7
1. Дата перевода: 2020-01-01 - 2020-01-04 с временем от 0 до 23 часов
1. Сумма перевода от 10 до 10000

Внимание! При создании seed не учитывает баланс пользователя, так что будет его превышение

## Алтернативный вариант осуществления переводов

Текущая реализоация скрипта осуществления переводов рабтает по схеме: 

1. Вытаскиваются все переводы из базы, которые необходимо осуществить в указанный час
1. Пребираются все полученные перевод и для каждого выполняется следующее (в транзакции):
    - Производится списание баланса автора перевода
    - Производится зачисление в баланс пользователю назначения
    - Перевод отмечается как осуществленный

Указанная схема работы не оптимальная, т.к. на осуществление каждого перевода выполняется 2 запроса select и 3 update-а. 

Можно было бы кэшировать пользователей, с которыми скрипт уже работал (или вообще всех, если их не много). Что позволит не делать постоянные select-ы.
Но в этом случае подразумевается, что точка зменения баланса - только этот скрипт. Именно поэтому кэша нет.

Кроме этого в скрипт неплохо было бы использовать какую-нибудь библиотеку Lock файлов.

Кроме того возможна альтернативная схема осуществления переводов (огранчение так же в указанную дату/час):

1. Получить сумму списаний пользователей
1. Получить сумму пополнения пользователей
1. Расчитать изменение балансов (пополнение - списание)
1. Проверить, что для всех пользователей возможно осуществить списание
1. Осуществить все перечисления (через расчитанную сумму в п.3)
1. Отметить все полученные строчки как обработанные

Но скорее всего данный способ даст заметный прирост скорости только в случае большого числа повторений пользователей, участвующих в переводах. 
За счет уменьшения количества выполняемых запросов (количество update-ов будет сведено до количества участников в переводах + обновление всех обработанных переводов)